［內有Angela Yuen靚相］袁澧林：我係男神

袁澧林：我係男神

不知從何時開始，在搜索引擎輸入「袁澧林 」或「Angela Yuen」，必然會彈出「文青女神」四字，每次睇見這四個字總會打一下冷震，不是說她不配，而是這個似褒又似貶的稱謂實在與她不相襯。問她喜歡這稱謂嗎？Angela︰「無特別感覺，我唔係女神，其實我係男神。」

五年前在昔日工作的雜誌攝影專欄上首次看到Angela的照片，即時反應係「呢個女仔得喎﹗五官標緻又有氣質。」事隔數年， 剛於去年大學畢業的她已升上「神」級，在女神各擁山頭的年代穩守「文青女神」寶座。老老實實，十個女神九個乞女人憎，但偏偏Angela做到第十個，成為男女皆冧的娛樂圈新寵。入行短短數年已由模特兒晉身電視電影女主角，就連超級名牌CHANEL亦向她招手，點解？咪就係因為佢從來無女神包袱，唔扮嘢做自己，be true從來最值得喜愛。

食譚仔･擤鼻涕
女人天生愛妒忌，對住靚女好難唔藐，仲要係頭頂「文青女神」光環嘅靚女喎﹗偏偏聽過好多女性友人道「保濟Yuen真係幾靚」「我覺得佢份人好真好搞笑」「入得呢行難得唔怕講自己有男友」…… 褒多於貶。對上一次和Angela做訪問已是三年前的事，當時的她仍是大學生，剛剪了一頭短髮，我們在浸大canteen談天說地，那時她已經是凍奶茶狂迷。今時今日的她既是廣告小天后，又是名牌御用女模，甚至是影壇新寵，但爽直個性依舊，生活依然貼地，對凍奶茶的愛亦始終如一。

Angela︰「叫咩都無所謂啦﹗文青只係一個標籤或者是一種lifestyle，每個人對文青嘅定義都唔同，有人覺得淡妝嘅女仔就係文青。女神？我唔係女神，我係男神 ﹗哈哈﹗我好似男仔咁隨意，我都希望自己靚㗎 ，但係又唔係好貪靚，我唔鍾意洗頭又唔鍾意刷牙， 但係為咗健康，我兩樣都會做， 哈哈﹗不過比起以前，而家出街會比較留意自己嘅儀容。以前我真係可以乜都唔理，有一次同朋友食譚仔，當我不停擤鼻涕嗰陣，有人認出我仲問『你係唔係Angela？』當時我嚟唔切反應，唯有『吓……係啊……』我都試過敷住mask落街，唔係paper mask而係gel mask啫，點解？因為懶囉﹗哈哈﹗其實我個人幾hea同埋懶，但另一方面我又好勤力﹗」懶得來勤力？我都係喎，咁啱嘅﹗訪問做到一半，Angela︰「Phoebe我哋影到幾點？好想快啲去大坑順興飲凍奶茶﹗」坦白，我鍾意。

關於愛･無壓力
Angela︰「唔洗工作嘅日子，我會瞓好耐，但瞓醒一定要出街。畢業後朋友間各有各忙，所以我有時會自己去電影中心睇戲，點都要安排自己睇場戲，即使前日工作咗17小時，都要安排活動俾自己，學跳舞、學武打，因為我係唔可以停落嚟嘅人。」繼涉足電視及電影圈後，早前Angela更參演舞台劇，原來相比起來，她最愛的還是拍電影，難怪她說幾忙都要睇戲。Angela︰「我最鍾意拍電影，因為電影好有力量，而且我被電影影響好多， 對我影響最深嘅電影可能係1997年嘅《Good Will Hunting》，呢齣電影define咗乜嘢係愛，講述一個天才因為犯事而要被心理學家進行心理輔導，心理學家訓示佢睇得多書唔代表知道乜嘢愛。因為愛係經歷、係感受、係當下，每次睇完電影返到屋企，都需要沈澱一下回味箇中意思。」

說到愛，作為公眾人物、大家心目中的女神，公開男伴談何容易。Angela︰「我一早公開自己有男朋友，拍拖無壓力﹗呢個年代拍拖好正常吧﹗西方社會對於藝人拍拖嘅想法較健康， 華人社會比較保守，甚至認為結婚後就唔可以做某啲角色。所以而家幾好，同大家講咗我有拍拖，唔洗收收埋埋。不過真係去到邊度都會有人問我關於拍拖嘅嘢，唔知係唔係因為大家標籤我係女神，例如會問情人節、聖誕節去邊等等問題。都係嗰句，其實我個人都幾hea同埋懶，但另一方面我又好勤力，對於節日，我唔係太重視形式，最緊要開心﹗」

Hea 而懶･但勤力
一個訪問，講了幾次「我個人都幾hea同埋懶，但另一方面我又好勤力」，是戴定頭盔嗎？看著眼前的Angela因勤力練武而弄得周身瘀傷、說著不想辜負支持自己的人那堅定的眼神，有理由相信，面對事業她是十萬個用心，但當有機會休息時，她也是識得hea的一群，work hard play harder，不被工作吞噬人生，咁先有排玩。Angela︰「我知道有一班人對我好有期望，可能因為覺得我算係演藝圈中一個幾有potential嘅女仔，但當大家對我期望過高，我就會承受一定壓力。感謝呢一班人相信我、欣賞我，知道我好俾心機，我唔想令佢哋失望，所以一定會俾心機工作…… 開始有啲口渴，一陣去到大坑一定要點凍奶茶，雖然我唔係咩奶茶專家，但係邊度嘅奶茶好飲我一定記得，我應該係最認識香港邊度有好飲奶茶嘅人，講笑咋﹗」收到，停機，即刻去整返杯凍奶茶。

#袁澧林 #十大最愛

1）食物︰米線
2 ）飲品︰珍珠奶茶
3 ）歌曲︰〈Remember me〉
4 ）電影/電視劇︰《Good Will Hunting》, 《Sing Street》, 《Manchester by the sea》
5） 書/雜誌︰《酒徒》
6 ）地方/店舖︰長洲
7 ）網站︰《端》
8 ）顏色︰白色
9 ）講嘅一句說話 ︰「世界要你努力去考取功名，但是真誠才是最大本領」
10 ）其他人點叫你︰家人叫林林， 好朋友都叫澧林，只有新朋友叫Angela

angela❤️

g

盜鞭麻友

[兩個粉紅心心emoji]

支持 Angela

無腦無墨水都可以做文青女神，香港去死

好安答 永遠支持

皮皮識貨！

安答今次好快入到嚟

哩篇年幾前lu

iPad Pro

一年前考古

屌你老母

James奔又喺波台promote angela

美心嗰陣先係全盛時期

po一po圖可以嗎？

好女仔要落力啲promote等多啲手足識

波台迷袁黨名單：
1. James奔
2. 馬斯定旻
3. 歌神學友
4. 風月閒人
5. 我知你識計
6. 碎油
7. 豬蛇
8. 包皮baby
9.
10.

其他有意入自己加

推

好似m記嗰陣淨啲

Ｍ記

果味戀人

呢條女嚴重吹大左

平時見太多靚女，審美疲勞

Angela嗰種自自然然嘅feel可以比我回下氣

angela? 竟然不是baby

幫推

見過Angela真人，好撚正

Angelababy變做大陸雞了

又整過

不值得討論了

果然迷得拜嘅都係有taste，

羨慕ching有得見真人

整過 你問吓樣子巴打先講

舊post黎架喎

不過都好正

美心個張造型好撚正
見到廣告要特登搵佢係乜水

R咗她影相，真人怕怕羞羞咁好cute

我就係覺得佢好造作，一啲都唔自然

Ching中意冰個？

冇，我唔迷女明星的

how about一桐？

佢上年生日有搞fans meeting啊，你地有無去？

唔算迷啦，純粹因爲佢似我女友only

你有去？

Ok啦 不過短髮真係麻麻

但Angela短髮算靚過唔少女仔短髮

有啊，另外都見過真人幾次，靚過睇相

財經台有幾位手足有